Tasks/Job-4.v
@@ -1,0 +1,33 @@
+Require Import Lists.List.
+Import ListNotations.
+
+
+Class aStack
+  (data: Set) (stack: Set)
+  (empty: stack)
+  (push: data -> stack -> stack)
+  (pop: stack -> option stack)
+  (top: stack -> option data)
+  (isempty: stack -> bool): Prop:=
+{ Stack1: isempty empty = true
+; Stack2: forall x s, isempty (push x s) = false
+; Stack3: pop empty = None
+; Stack4: top empty = None
+; Stack5: forall x s, pop (push x s) = Some s
+; Stack6: forall x s, top (push x s) = Some x
+; Stack7: forall (P: stack -> Prop),
+    P empty -> (forall x s, P s -> P (push x s)) -> forall s, P s
+}.
+
+
+Section ListStack.
+(* Наведіть ТУТ таку реалізацію стеку:
+   - stack:= list data
+   - empty - порожній список
+   - push - додавання елементу даних на початку списку
+   - pop - видалення елементу з початку списку
+   - top - повертає елемент з початку списку, без його видалення
+   - isempty - повертає true, якщо список порожній, інакше повертає false
+  *)
+End ListStack.
+
